# Alguns avatares não funcionam
Problema relativamente novo, mas que intrigam alguns usuários e até o momento não foi corrigido, embora em teoria e também na prática possa ser corrigido de maneira bem simples pelos administradores.

## Como o problema ocorre
O site chega a receber a imagem, mas com uma restrição de segurança aplicada sobre conteúdos providos por sites distintos e acatada pelo navegador, ela não é exibida.

O principal culpado pelo não carregamento dos avatares possui uma sigla: [CORS (Cross-origin resource sharing)](https://pt.wikipedia.org/wiki/Cross-origin_resource_sharing). Essa política de segurança permite ao site do conteúdo controlar em quais outros sites seus conteúdos podem ser carregados e exibidos, podendo permitir a todos, somente alguns ou proibindo que seja carregados de fora dele (configuração padrão). Os conteúdos estáticos do plug - como imagens, scripts, visual - são obtidos pelo servidor de arquivos estáticos com domínio cdn.plug.dj enquanto o site principal se encontra em plug.dj. Como o cdn representa um subdomínio diferente, a regra do CORS deve ser aplicada nessa situação.

Devido a algumas mudanças realizadas pelos administradores, o domínio plug.dj foi removido da lista branca de CORS do servidor de cdn em alguns arquivos e se encontrando em seu lugar o domínio do ambiente de desenvolvimento e testes do plug, stg.plug.dj, de modo que os avatares só sejam carregados nesse domínio e no prório domínio do cdn.

É de boa prática do servidor verificar de qual site a solicitação está sendo feita e então autorizar ou negar a exibição ou execução desse conteúdo e, mesmo essa verificação sendo feita, não está ocorrendo da maneira correta. O servidor de arquivos estáticos deveria retornar a informação de permissão de acesso a conteúdos pra ambos os domínios (plug.dj e stg.plug.dj) de forma separada, sem listar ambos juntos ou somente para o que for conveniente. A menos que seja conveniente a permissão de alguns avatares somente para o domínio stg e sem tratar os avatares não carregados no site padrão, podemos tratar isto como um bug de configuração mal feita no servidor.